英超官方承認VAR四大誤判：阿仙奴受害曼聯獲益

在英超球證委員會的例行會議上，今季VAR的四個明顯誤判被指出，裁委會首腦馬克萊利承認，VAR系統需要摸索和改進。

《每日郵報》披露，在與英超主教練和董事的碰頭會上，英超球證委員會承認，VAR今季有四次明顯的錯誤介入：

本來是個絕殺

1、在阿仙奴與水晶宮的比賽中，兵工廠後衛柏巴斯達夫普路斯在最後階段攻入一球，球證艾堅遜第一時間判罰入球有效，但VAR予以介入，最終判罰兵工廠犯規在先，入球無效，這讓阿仙奴的勝利變成了和波；

VAR介入認為兵工廠犯規在先，吹掉了入球

2、在愛華頓與白禮頓的比賽中，愛華頓後衛米高-堅尼輕微踩踏了白禮頓前鋒干路尼，球證認為沒有犯規，但VAR介入，判給白禮頓12碼，最終那場比賽愛華頓2比3失利；

3、在曼聯與諾域治的比賽中，紅魔翼鋒占士在對方後衛高德費爾的拚搶下倒地，球證示意沒有犯規，但VAR介入，判給曼聯12碼（拉舒福特射失），最終曼聯3比1獲勝；

VAR介入，判給曼聯12碼

4、在車路士與屈福特的比賽中，屈福特前鋒迪路菲奧在藍軍中場佐真奴接觸下倒地，球證第一時間沒有判罰，VAR介入後，判給屈福特12碼，最終車路士2比1獲勝；

VAR介入，車路士對手獲12碼

英超球證委員會承認，這四次判罰，都是球證第一時間判罰正確、VAR不該介入的案例。萊利說：「最糟糕的結果是，球證做出了正確判罰，但VAR介入卻做出了錯誤決定，這是可能出現的。」

「看看那些使用了VAR的國家，所有人都需要一個學習和摸索的過程，我們現在也是如此。」